傳川普將出重手 要讓華為斷料

傳川普將出重手 要讓華為斷料
2019-01-20 00:33聯合報 大陸新聞中心／綜合報導

知情人士透露，美國川普政府準備發布行政命令，將以國安疑慮為由，嚴格限制中國國營電信公司在美營運，不排除比照去年對付中興通訊（ZTE）的作法，以斷料進一步讓華為窒息。

川普政府將發布行政命令禁止中國電信公司在美國銷售產品的傳聞甚囂塵上。路透去年十二月報導，川普還考慮就這類中國企業的問題，發布國家緊急狀態令。

中央社報導，曾任職於蘭德公司的中國軍事問題專家毛文杰說，川普政府可能將在未來幾周發布嚴重傷害華為的行政命令，恐讓華為難以營運，一些美國企業正為此預做準備。

他說：「最嚴重的情況是，他們會祭出先前威脅對付中興通訊的措施對付華為，形同判華為死刑；最輕的狀況是禁止華為在美國銷售產品。」

中興通訊因違反美國法規，出口含有美國技術與零件的產品給北韓及伊朗，遭美國裁罰後仍未改善，美國去年為此下令，禁止美國廠商出售零部件給中興通訊，一度讓中興通訊營運停擺。

不具名的知情人士透露，相關部門最快可能在下月向川普提交這項命令。命令將給商務部指示，以決定哪個企業或產品將受到審查。

川普政府研擬相關命令的消息，時值美中貿易戰之際；但消息人士說，主導相關推動因素不是經濟，而是國家安全議題。

白宮國家安全會議發言人無法證實是否正在研擬命令。發言人馬奇斯說：「美國各政府部門正在合作，並與盟友和理念相近的夥伴聯手，以降低設置５Ｇ等通訊基礎設備的風險。」

殷一民: 立馬進入休克狀態
仼正非: 立馬進入棺材長眠

推下post先

任正菲仲好自信嘅狀態
但國家幫佢助攻左好多球

搞侵侵的twitter抵比人收皮

好悶呀
出手未呀

任正非囂張地說：歐美5g器材非用華為不可

竟然預設咁刪twitter圖

等死啦仆街五毛屌你老母臭西！

華為停止向美國供應智能手機 中國成為最大贏家

要提下侵侵 就快Chinese New Year
幫華為賀一賀新年

弱智仔

唔識, 侵侵可以用手機粒U黎整死中興
但對華為都可得?

等過埋年先

華為粒u

好像只係買返來加工

好廢

中國自己整唔到U
漢芯就有一粒

本身仼正非，想低調壯大，好死唔死，中共中央行民族主義，吹奏華為。

將會禁止美國公司同華為經商

中國又成最大贏家